\documentclass[12pt, norsk]{report}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{parskip}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{float}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{listings}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{dirtree}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[norsk]{babel}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{multicol}
\usepackage[left=2.5cm,top=3cm,right=2.5cm,bottom=3cm,bindingoffset=0.5cm]{geometry}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{mathptmx} % Times Roman (omtrent lik TNR)

\DeclareFixedFont{\ttb}{T1}{txtt}{bx}{n}{10.5} % for bold
\DeclareFixedFont{\ttm}{T1}{txtt}{m}{n}{10.5}  % for normal

\usepackage{color}
\definecolor{deepblue}{rgb}{0,0,0.5}
\definecolor{deepred}{rgb}{0.6,0,0}
\definecolor{deepgreen}{rgb}{0,0.5,0}

\lstset{
language=Python,
basicstyle=\ttm,
otherkeywords={self},             % Add keywords here
keywordstyle=\ttb\color{deepblue},
emph={MyClass,__init__},          % Custom highlighting
emphstyle=\ttb\color{deepred},    % Custom highlighting style
stringstyle=\color{deepgreen},
frame=tb,                         % Any extra options here
showstringspaces=false,            % 
tabsize=4,
literate={æ}{{\ae}}1
	{ø}{{\o}}1
	{å}{{\r a}}1
	{Æ}{{\AE}}1
	{Ø}{{\O}}1
	{Å}{{\r A}}1,
}

\renewcommand{\baselinestretch}{1} 



\titleformat{\chapter}{\normalfont\bfseries\huge}{\thechapter.}{20pt}{\huge}

\graphicspath{ {figurer/} }
\title{Reproduserbare testinfrastrukturer}
\author{Tobias Hallingstad}
\date{6. april 2017}

\begin{document}
\pagenumbering{roman}

\includepdf{Forside.pdf}
\includepdf{Oppgavetekst.pdf}

\begin{abstract}
Det er tidkrevende å sette opp og vedlikeholde infrastruktur for test. Derfor er det behov for verktøy som kan automatisere dette. Det finnes eksisterende verktøy som kan benyttes. De mest komplette av disse finnes i plattformer for Cloud Computing. Der kan infrastruktur med operativsystem, maskinvare og nettverk leveres som en tjeneste. Slike plattformer er rike på funksjonalitet, men innfører samtidig mye kompleksitet og abstraksjon i testsammenheng. Utover dette finnes en rekke ulike tilnærminger for deployering av operativsystem til virtuelle eller fysiske maskiner. Denne rapporten diskuterer hvordan arkitekturene skiller seg fra hverandre og hvilke fordeler eller ulemper den enkelte tilnærming gir. Det mest omfattende produktet av rapporten er en prototype. Den er bygget rundt et vSphere-miljø og kan deployere infrastruktur med virtuelle maskiner og nettverksoppsett basert på modifiserbar og versjonskontrollert testinfrastruktur. Presantasjon av og diskusjon rundt prototypen utgjør en stor andel av rapportens hoveddel. Koden er vedlagt.
\end{abstract}

\input{3forord}

\tableofcontents

\input{4innledning}

\input{5teori}

\input{6metode}

\input{7resultat}

\input{8diskusjon}

\input{9konklusjon}

\input{10litteratur}

\input{sqlskjema}

\input{apidoc}

\end{document}
